[成波之路] 朱古力心太軟 (圖文食譜)

影片：

講到心太軟，有人會鍾意個流心稀啲有啲似朱古力「汁」
我就鍾意可以流得慢啲稍為厚身少少既朱古力漿
同埋我覺得一定唔可以得個好薄嘅「殼」而食唔到蛋糕
個蛋糕外層好食都好重要！
咁多年嚟做過唔少次心太軟，呢個版本係我自己最滿意嘅一個
同埋用咗砂糖代替麵粉或者可可粉嚟灑焗杯，除左無咁黐之外，焗出嚟仲會有脆面嘅效果
有焗爐嘅不妨試下啦！

Facebook:
Instagram:
Blog:
Blog 可以睇返之前出過post既食譜
有興趣請like/follow/睇睇啦，多謝你既留意同支持

份量：2 杯
材料
Nonstick Cooking Spray 或 牛油溶液（掃焗杯用） 適量
砂糖（灑焗杯用） 適量
60%黑朱古力 60 克
無鹽牛油 40 克
即溶咖啡粉 1/4 茶匙
鹽 1/8 茶匙
蛋液 70 克
砂糖 35 克
?酒 1 1/2 茶匙
雲呢拿香油 1/2 茶匙
中筋麵粉 30 克
糖霜（灑面用） 適量

1. 把Nonstick Cooking Spray噴在焗杯中再用掃掃開，或在焗杯中掃上牛油溶液。然後灑入適量砂糖，轉動焗杯令焗杯內側都黏上砂糖，再倒出多餘的砂糖，備用。

2. 把60%黑朱古力、無鹽牛油、即溶咖啡粉和鹽放到不鏽鋼或玻璃碗中。把碗架在熱水上，碗底不要直接碰到水面。以小火保持熱水溫度，待黑朱古力和牛油溶化，拌勻備用。

3. 打散雞蛋量出 70 毫升蛋液。

4. 把砂糖倒入蛋液中，以打蛋器打至發泡及淡黃色，不需要打發至企身。

5. 把步驟 2 的朱古力牛油混合物、?酒和雲呢拿香油加入步驟 4 中拌勻。

6. 加入中筋麵粉拌至不見乾粉即成蛋糕漿。

7. 把蛋糕漿平均倒入焗杯中，放入已預熱至攝氏 220 度的焗爐中下層，焗 8 分鐘。

8. 焗好後立即取出，以小刀於蛋糕外圍貼著杯子劃一圈，然後倒扣在碟上，灑上糖霜即成。

- 我的焗杯是 9cm 直徑的梳乎厘焗杯。如用不同大小形狀的容器需要調整時間。
- 如第一次做任何心太軟食譜，建議先焗一杯試好爐溫時間，雖然焗過火還是可以焗出好吃的朱古力蛋糕來，但沒流心就不是心太軟了！
- 如想蛋糕表面的砂糖不要那麼明顯，可用糖粉Caster Sugar代替灑焗杯用的糖。

蛋液應該係70毫升，唔是70克
Sorry

你總是心太軟，心太軟

波波

好老套呀大佬

C cup sister

好易啲牛油分離左
Btw有冇綠茶心太軟recipe

留名

有睇開你煮野食
不如你煮餐好既比平仔食啊，見佢日日都食魚飯食到狗咁

呢隻顏色嘅外殼似好食
好黑嗰d多數好甜

望到你落左好多糖

整呢個好少有呢個問題喎
你指加朱古力牛油落去蛋果度果陣？

呀漏咗第二個問題
抹茶味嘅話我無試真寫過食譜POST
大約係將黑朱古力變成白朱古力
然後將糖減到好少量
將少部份嘅麵粉轉做抹茶粉（10克內）
唔好落咖啡粉
大約係咁樣

多謝你呀有睇呀！
請問而家果位二哥係唔係真係二哥嚟架

我諗黑唔黑關係在用咩濃度朱古力同埋朱古力同其他材料嘅比例？唔關甜唔甜事？

好多嘢都好多糖，爭在自己睇唔睇到
甜品嚟講，呢個落糖唔算好誇張喇
怕糖唔好整甜品

試過諗住整心太軟 唔小心加得太大火力 變咗做蛋糕

順手沖廁啦

如果係第一次做嘅食譜或者第一次用個爐，好容易就會咁

最好第一次做放入爐就計時，set高溫，望住佢焗，蛋糕會開始焗成形
多數焗到面頭唔再係漿，外圍一圈熟咗同脹起，中心仲係凹果陣就要收手，仲要快啲拎出嚟同上碟，因為咁細個蛋糕，餘溫都好易整熟佢 成功嘅就記低焗咗幾耐幾多度

不過就算熟晒，都好食嘅 唔好太介意

lum酒？

我而家先見到唔記得改果個？
係呀係冧酒 唔係?酒呀！！！！

多謝你提醒呀

唔使客氣

好正

又係你呀 多謝

Pat野放多陣已經會咁

會唔會加熱嘅時候太熱嘅問題?

正呀

自己整成本大約幾多

強帖留名
由高登追到連登
之前跟你整果個煙肉墨西哥辣椒個個食完讚不絕口
加油出多啲post

多謝你

多謝師姐救我一命

如果淨係計材料嘅話，當本身屋企乜都無，要由頭買起，大部份價錢以某烘焙店咁計：
牛油100克 - $14
砂糖1磅 - $8.5
Valrhona 61%黑朱古力磚200克 - $42.5(有平啲揀嘅如果要...)
無糖咖啡粉20克 - $7
鹽 - 無計
雞蛋2隻- 當$4
冧酒100mL - $20.0
雲尼拿香油30毫升 - $10 (建議買好少少唔好用呢啲人做嘢)
中筋麵粉1公斤 - $16.5
糖霜250克 - $6
總數：$128.5 加幾粒鹽
未計用具

（純有感而發，唔是針對巴打你，唔好介意！！！
真係唔係話巴打你！！！我認得你個名唔係第一次出現 多謝你）

有時聽到啲人話「出面食XXX要$XXX，我自己整只係$XXX就整到」
或者有時係「出面食XXX先$XX，自己買料都要$XXX仲自己整好ON9」
其實聽到我真係笑而不語
尤其果啲話出面食咩咩好貴返屋企整好平，然後仲要話人呃錢果啲…

如果由頭買一次材料整可能有人會覺得百幾蚊出去食都得
唔好講果啲咩淨低啲材料可以整多幾多次或者再變乜野出嚟果啲ON9婆乸數喇
其實我自己整嘢食純粹因為自己想整同埋想食
畀百幾蚊，有得食﹑有得玩，我覺好抵

自己整，其實有部份原因都係想用好啲材料，唔好為咗慳買啲低質嘢
想慳可以煮多啲，長遠計會慳咗，又食好咗

呀，多謝你呀
果味最難都係買果條jalapeno
買到就成功咗大半，哈哈

HOW???

原來成本都唔平

買多隻蛋呢堆嘢整到四杯仲有嘢淨
不過我驚食唔晒所以整咗兩杯
整出嚟果份成功感是無價的巴打
冧到條女仲唔抵返晒

整到四杯